唐偉康：反映國際聚焦香港自治

2018年11月17日

唐偉康：反映國際聚焦香港自治

美國駐港總領事唐偉康昨首度開腔回應國會報告。陳善南攝

【本報訊】美國國會「美中經濟與安全審查委員會」發表報告，指北京政府持續侵蝕香港人權及法治，建議檢視軍民兩用技術出口管制政策中，將香港與中國大陸視為兩個不同關稅區的做法是否合適，事件引來社會極大迴響。美國駐港總領事唐偉康昨首度開腔回應指，有關報告值得關注，當中有關香港的部份，反映國際社會聚焦有關一國兩制及香港維持高度自治的議題。他並強調，一國兩制框架對香港保持競爭力以及美國在港利益，以至中國其他地方透過香港所得的利益都十分重要。

美國商會暫不評論

唐偉康稱，期待與香港政府就相關問題繼續保持溝通。被問到美國對港關稅政策如果有變，可能影響香港國際金融中心地位，他指出，每年國會都有不同年度報告評估中美關係，當局會繼續跟進，未有回應美國政府會否改變現行對港的貿易政策。

香港美國商會長早泰娜（Tara Joseph）昨出席商會活動時稱，現階段仍未完全掌握會員對國會報告的意見，不便評論。從事物業管理的駐港美商仲量聯行，其國際總監（商業房地產服務）龐定勤則指，受中美貿易戰影響，內地客對外房地產投資轉為保守，近期內地資金流出有下跌趨勢，估計因美國加徵中國進口物品關稅，內地公司預期營商環境有變化，放慢投資步伐。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
港府反擊美指控 否認毀兩制兼卸責 民主派轟林鄭「撩交打」

下一則
下一則
泛民促交代馬凱事件 保皇黨反對

泛民促交代馬凱事件 保皇黨反對
田北俊：23條立法越遲越辣
美領事約晤建制派不果
港府反擊美指控 否認毀兩制兼卸責民主派轟林鄭「撩交打」

唔知侵幾時會喺Twitter提香港呢